# Counter Unit Controller

## Введение

Устройство было разработано для считывания импульсов с бытовых счетчиков воды/газа/электричества.
В основе устройства используется микроконтроллер STM32F072C8T6. В качестве канала связи используется MODBUS-RTU + RS485

Спецификация не была доработана до конца, и требует доработки как минимум таблицы регистров MODBUS-RTU.

Основные документы:

* [Спецификация в PDF](specification/Spec.pdf) - Рекомендуется ознакомится в первую очередь
* [Основная схема](specification/Scheme.svg) - Схема принципиальная может отличаться от схемы на плате, но все же содержит хотя бы базовое представление конструкции.
* [Используемые порты](specification/controller.png) - Используемые порты контроллера

## Сборка проекта

Проект состоит из нескольких основных частей:

1. Проект STM32CubeMX, содержит все базовые настройки проекта касаемо контроллера STM32F072C8T6, файл проекта находится в корне проекта `072C8T6.ioc`
2. Результат генерации проекта с помощью STM32CubeMX и модифицированный исходный код проекта (папки `Src`,`Inc`, `Drivers`...)
3. Дополнительные файлы проекта для прошивки и отладки проекта (`openocd.cfg` и файлы в папке `.vscode`)

Тип данного проекта - makefile, то есть его можно собрать с помощью gcc-arm-none-eabi под linux. Для полноценной работы с проектом, необходимо
установить и настроить VSCode, [наприме по этому](https://www.zenembed.com/vscode-cubemx) гайду. После чего скачав проект, открыть его в VSCode.

## Hardware

### Компоненты

Для питания устройства используется преобразователь с Aliexpress на основе MP1584EN. Они хорошо себя зарекомендовали, но можно использовать любой другой подходящий преобразователь. 

**Важное замечание по памяти I2C** - Устройство записывает в память I2C текущее значение счетчка импульсов, поскольку есть счетчики которые передают импульсы достаточно часто, такая работа не подходит для обычной памяти EEPROM, поэтому необходимо использовать FRAM память которая начинается обычно
с маркировки типа FM24XXX. 

### Плата

Плата разработана в программе SprintLayout6, [найти ее можно тут](/layout/original_layout_2.lay6). На плате есть порт расширения, который может быть использован для расширения основного функционала, так же сама плата может использоватся в качестве отладочной платы. Для данного проекта был разработан модуль индикации состояния портов, проект платы [можно найти тут](https://gitlab.com/ponik_rf/counter-led)
 
![Фронт](/layout/front.JPG)
![Бэк](/layout/back.JPG)

### Корпус

Корпус используется с aliexpress его идентификатор VG-P01+

![Выглядит так](/case/case.jpg)